[
    { "type": "Q", "question": "药酒是在哪个朝代之后出现的？", "answer": "【唐代】" },
    { "type": "Q", "question": "苹果可以空腹进食吗？", "answer": "【可以】" },
    { "type": "Q", "question": "东安子鸡是湖南菜吗？", "answer": "【是】" },
    { "type": "Q", "question": "一天中什么时候口腔里的细菌最活跃，此时是最理想的刷牙时间？", "answer": "【晚上】" },
    { "type": "Q", "question": "生姜可以暖胃吗？", "answer": "【可以】" },
    { "type": "Q", "question": "古代著名的水利工程都江堰是谁设计的？", "answer": "【李冰父子】" },
    { "type": "Q", "question": "海南岛是我国的第几大岛？", "answer": "【第二大岛】" },
    { "type": "Q", "question": "徐悲鸿以画什么闻名世界？", "answer": "【奔马】" },
    { "type": "Q", "question": "“世界三大男高音”中的多明戈和卡雷拉斯都是西班牙人吗？", "answer": "【是】" },
    { "type": "Q", "question": "人体最大的器官是：", "answer": "【皮肤】" },
    { "type": "Q", "question": "口的形状反映了鱼的摄食习惯，喜欢吃水面食物的鱼的口形应该：", "answer": "【向上翘】" },
    { "type": "Q", "question": "人民英雄纪念碑上的雕塑作品《五四运动》是浮雕还是圆雕？", "answer": "【浮雕】" },
    { "type": "Q", "question": "作家老舍的原名叫什么？", "answer": "【舒庆春】" },
    { "type": "Q", "question": "用齿轮传动不能改变运动的方向，对吗？", "answer": "【不对】" },
    { "type": "Q", "question": "参加第一届古代奥运会的国家有：", "answer": "【三个】" },
    { "type": "Q", "question": "《义勇军进行曲》是哪部电影的主题歌？", "answer": "【《风云儿女》】" },
    { "type": "Q", "question": "花样游泳又称：", "answer": "【水上芭蕾】" },
    { "type": "Q", "question": "把进化论介绍到中国，并整整影响了一代人的世界观的译著是：", "answer": "【《天演论》】" },
    { "type": "Q", "question": "“艾叶”燃烧的烟能驱蚊蝇吗？", "answer": "【能】" },
    { "type": "Q", "question": "鱼有心脏吗？", "answer": "【有（脊椎动物都有心脏。鱼是脊椎动物）】" },
    { "type": "Q", "question": "下面哪一个是电视剧《笑傲江湖》中梅庄守门人丁坚的绰号？", "answer": "【一字电剑】" },
    { "type": "Q", "question": "自称“白蒙古”的是哪一个民族？", "answer": "【土族】" },
    { "type": "Q", "question": "“吹箫吴市”中的“吹箫”是用来婉指：", "answer": "【乞丐】" },
    { "type": "Q", "question": "码头一般建在河流的：", "answer": "【凹岸】" },
    { "type": "Q", "question": "“光年”是什么单位？", "answer": "【长度单位】" },
    { "type": "Q", "question": "最原始的哺乳动物——鸭嘴兽是卵生还是胎生？", "answer": "【卵生】" },
    { "type": "Q", "question": "“人生自古谁无死，留取丹心照汗青”的作者是：", "answer": "【文天祥】" },
    { "type": "Q", "question": "甘肃酒泉因何得名？", "answer": "【汉代大将军霍去病将御赐美酒倒入泉中，与士兵共饮】" },
    { "type": "Q", "question": "人体含水量百分比最高的器官是：", "answer": "【眼球】" },
    { "type": "Q", "question": "世界上第一条地铁在1863年建于：", "answer": "【伦敦】" },
    { "type": "Q", "question": "谷类食品含量最高的成分是：", "answer": "【碳水化合物】" },
    { "type": "Q", "question": "我国第一部电视连续剧是：", "answer": "【《敌营十八年》】" },
    { "type": "Q", "question": "血液占成人体重的：", "answer": "【7%—8%】" },
    { "type": "Q", "question": "黑啤酒的突出香气是什么香？", "answer": "【麦芽香】" },
    { "type": "Q", "question": "人的面部与手一样有左右偏性，那么哪种偏性的人更多？", "answer": "【右偏】" },
    { "type": "Q", "question": "《在那遥远的地方》是哪里的民歌？", "answer": "【青海民歌】" },
    { "type": "Q", "question": "一听可口可乐的净含量是：", "answer": "【355ml】" },
    { "type": "Q", "question": "地动仪是中国的四大发明之一吗？", "answer": "【不是】" },
    { "type": "Q", "question": "世界最深的洼地是：", "answer": "【死海】" },
    { "type": "Q", "question": "企鹅是地球上数一数二可爱的动物。世界上总共有多少种企鹅？", "answer": "【18种】" },
    { "type": "Q", "question": "地球上的企鹅全部分布在南半球吗？", "answer": "【对】" },
    { "type": "Q", "question": "1620年法国的Beaulier船长在非洲南部首次看见会潜游捕食的企鹅时，称其为什么？", "answer": "【“有羽毛的鱼”】" },
    { "type": "Q", "question": "《悲怆交响曲》的作者是柴可夫斯基还是贝多芬？", "answer": "【柴可夫斯基】" },
    { "type": "Q", "question": "黄山在我国的哪个省？", "answer": "【安徽】" },
    { "type": "Q", "question": "观测气象用的百叶箱为什么漆成白色？", "answer": "【反射太阳光】" },
    { "type": "Q", "question": "市场体系中的商品市场由哪两类市场构成？", "answer": "【消费品与生产资料】" },
    { "type": "Q", "question": "宋代的“学象生”即现代的：", "answer": "【口技】" },
    { "type": "Q", "question": "在我们使用MODEM上网的时候，总会有一个调制解调器的传输数字信号速度，一般用缩写bps来做单位，请问bps的全称是什么：", "answer": "【BITS PER SECOND】" },
    { "type": "Q", "question": "“玛祖卡舞”起源于：", "answer": "【波兰】" },
    { "type": "Q", "question": "“我善养吾浩然之气”是谁说的？", "answer": "【孟子】" },
    { "type": "Q", "question": "“碧云天，黄叶地，北雁南飞”语出：", "answer": "【《西厢记》】" },
    { "type": "Q", "question": "飞机的轮胎可以导电吗？", "answer": "【可以】" },
    { "type": "Q", "question": "古人称为“手谈”的是指：", "answer": "【围棋】" },
    { "type": "Q", "question": "《卡萨布兰卡》是由电影大师希区柯克执导的吗？", "answer": "【不是】" },
    { "type": "Q", "question": "陕西乾陵武则天的墓碑上有几个字？", "answer": "【无一字】" },
    { "type": "Q", "question": "云贵高原上最大的湖泊是：", "answer": "【滇池】" },
    { "type": "Q", "question": "防风林要达到最好的防风效果，应由：", "answer": "【10行以上树组成】" },
    { "type": "Q", "question": "“半部论语治天下”之说由谁而来？", "answer": "【赵普】" },
    { "type": "Q", "question": "如果一双鞋按现在统一标准是26号，则它相对应的老鞋号是：", "answer": "【42】" },
    { "type": "Q", "question": "法国画家大卫的《马拉之死》是一幅：", "answer": "【历史画】" },
    { "type": "Q", "question": "下面的通讯社中哪个属于英国？", "answer": "【路透社】" },
    { "type": "Q", "question": "“红娘”是哪部作品中的人物？", "answer": "【《西厢记》】" },
    { "type": "Q", "question": "我国煤炭资源主要集中在哪些省？", "answer": "【陕西、山西、内蒙】" },
    { "type": "Q", "question": "《阿里山的姑娘》是哪个少数民族的民歌？", "answer": "【高山族】" },
    { "type": "Q", "question": "麦当劳的经营方式是什么？", "answer": "【全球化的特许经营】" },
    { "type": "Q", "question": "最早假牙牙床是什么材料制成的？", "answer": "【黄金】" },
    { "type": "Q", "question": "阿姆斯特朗是乘哪艘飞船成功登月的？", "answer": "【阿波罗11号】" },
    { "type": "Q", "question": "乌龙茶是半发酵茶吗？", "answer": "【是】" },
    { "type": "Q", "question": "以下哪一区域是我国最大的商品性大豆和出口大豆生产基地？", "answer": "【东北】" },
    { "type": "Q", "question": "过去的腊月二十三，人们通常用什么来“祭灶”？", "answer": "【麦芽糖】" },
    { "type": "Q", "question": "辣椒在植物分类中，是属于茄科吗？", "answer": "【是】" },
    { "type": "Q", "question": "茶叶依发酵程度不同分为三种，是：", "answer": "【绿茶、乌龙茶和红茶】" },
    { "type": "Q", "question": "受紫外线的照射后，人体内的胆固醇能转化为维生素D吗？", "answer": "【能】" }
]